蔡英文：核四是危險拼裝車，不應該重啟！

核四是危險拼裝車，不應該重啟！

這幾天，國民黨對核四表達了很多意見，但他們既不敢說「到底哪個縣市願意承受核四風險」，也不敢說「核四到底有多不安全」。這些不敢說的話，就讓我來告訴大家：

⚠️核四是危險拼裝車

核四是在1980年代規劃、1990年代動工，當時的設計規劃，和現在的技術已經有很大的落差。而且，前三座核電廠都是統包，只有核四不是。拼拼湊湊的施工品質，帶來很多疑慮。

比如，監察院調查發現，2014年核四試運轉結束時，設備或組件損壞了2,124個。特別要注意的是，當時核四為了勉強進行一號機的測試，從施工中的二號機挪用多達1,777項設備或組件，可以說是一台拼裝車。缺料、備品不足下的拼湊，嚴重了影響核四的安全性。

⚠️核四耐震標準落後

2011年福島核災過後，國際社會意識到核電廠在天災下的脆弱性，提高了耐震標準。而核四過時的設計，完全不符合新標準。

⚠️核四位於危險地震帶

更嚴重的問題是，台灣和日本一樣位於地震帶。最近幾年，經過科學調查，核四周邊的斷層危害已被一一確認，潛在著巨大風險。況且，核四距離台北火車站只有37公里，如果發生事故，後果將不堪設想。

基於以上的理由，我必須跟大家說，重啟核四並不可行，加速落實能源轉型才是正途。

資料來源：監察院

#能源小教室

相反共匪就係咁起出事嗰陣肯定死幾十萬人

又畀人用“用愛發電”抽水

一早plan晒天然氣廠，成功說服埋當地居民，係環團同kmt一齊出來反對，要搞公投